比例代表制奧妙是不足額當選 建制派35+靠口味增多和拉闊 不是初選

在比例代表制下，除了得票數目達到門檻，肯定當選的足額議員，還有不足額當選，就算得票數未達門檻，仍有可能當選。依比例分配民意代表，理論上每個議席平分票數，但實際上很難個個齊頭數。既然少票已能當選，那麼分拆候選名單，政黨議席甚甚至陣營議席就會增加。建制派(親中派)就是這樣做，不是初選。

在比例代表制下，一方面，只要死忠數目足夠達到一個很低的門檻就可以當選，另一方面，有其他人光譜位置很近才會𠝹票，光譜位置遠丁點已不受影響。

上屆立法會正選，地區直選部份，在競爭激烈下，民主+本土陣營議席是增加的，單純是DQ使總議席數變少。地區直選，多名單會多議席。

你講得啱呀
比例代表制下只要死㩜一少數支持者就當選到
有班老屎忽aka黃碧雲因為咁可以不斷連任